# Файлы конфигурации OpenServer для bitrix

В данном репозитории представлены файлы конфигурации для OpenServer,
с которыми была протестирована и настроена работа с 1С Битрикс - Управление сайтом.
Их можно просто скопировать в папку ```OSPanel/userdata/config/```. 

Конфигурации представлены для 32х-битных версий модулей (32х битные работают чуть 
быстрее, чем х64, и для локальной работы над проектом не требуется много выделенной памяти)

## Модули, для которых представлены конфигурации

- **HTTP** - Apache_2.4-PHP_7.0-7.1
- **PHP** - PHP_7.1
- **MySQL / MariaDB** - MySQL-5.7
  
## Что было изменено в конфигурации

Внесены необходимые для нормальной работы битрикса изменения

### Для PHP  

- ```max_input_vars = 10000```
- ```default_charset = "UTF-8"``` 
- ```mbstring.func_overload = 2``` 
- включен и настроен ```opcache```

### Для MySQL

- ```sql_mode = ""```
- ```innodb_strict_mode = OFF``` 

### Для Apache

При работе с битриксом в OpenServer есть одна неприятная вещь: 
Если файлы запрашиваемые браузером находятся в папке имя которой 
начинается с точки (например .default), то данные файлы не будут загружены
браузером. Из-за этого портится часть интерфейса битрикса (так как не могут быть 
загружены стили или скрипты). 

Дело здесь в том, что Apache по умолчанию настроен так, чтобы не отдавать 
файлы и папки, чье имя начинается с точки (тот же самый .htaccess), и 
отключение этого правила позволяет исправить проблему. Достаточно закомментировать
следующие строки:

```apacheconfig
<LocationMatch "/\.(?!well-known)">
    Require             all denied
</LocationMatch>
```